# Client

## Настройка

1. Установить nodejs версии 14.
1. Установить WebStorm.
1. Выполнить команду `npm install`, находяcь в той же директории, где расположен данный README.md файл.

## Использование

В package.json в разделе `scripts` указан список операций, которые можно осуществлять над проектом:

- `npm run build` - запускает сборку проекта в папку dist. Именно эту папку должен раздавать backend по урлу `/`.
- `npm run serve` - запускает сервер разработки с hot reload. То есть на `http://localhost:8080` поднимется сервер, с которого можно будет забрать разработанный сайт, а также при каждом изменении в коде будет происходить автоматическая пересборка кода. Это позволяет очень удобно отлаживать приложение.
- `npm run test:unit` - запускает тесты
- `npm run link` - запускает линтер ESLint
- `npm run swagger` - запускает генерацию файлов api. **ИСПОЛЬЗОВАТЬ ТОЛЬКО ПОСЛЕ УСТАНОВКИ `pipenv install` В ПАПКЕ [backend](../backend)**
- `npm run swagger:prod` - служебная команда, по сути аналогичная `npm run swagger`, но использующаяся только при сборке приложения в `docker-compose`

## Используемые библиотеки

- [`vue`](https://ru.vuejs.org/) - базовый фреймворк для создания SPA-приложений
- [`vue-property-decorator`](https://github.com/kaorun343/vue-property-decorator) - библиотека, позволяющая описывать Vue-компоненты не как безтиповые объекты, а с использованием классов и типизации
- [`vuex`](https://vuex.vuejs.org/ru/#что-такое-vuex) - библиотека обработки состояния приложения
- [`vuex-smart-modules`](https://github.com/ktsn/vuex-smart-module)- библиотека, привносящая типизацию в Vuex
- [`vue-router`](https://router.vuejs.org/ru/) - библиотека, позволяющая настраивать маршрутизацию внутри SPA-приложения
- [`vuetify`](https://vuetifyjs.com/en/) - фреймворк для разработки интерфейса в стиле Material Design
